<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>KiCad on Alban Petit</title><link>https://albanpetit.com/fr/tags/kicad/</link><description>Recent content in KiCad on Alban Petit</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albanpetit.com/fr/tags/kicad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ADXL335 Accéléromètre</title><link>https://albanpetit.com/fr/projects/adxl335-accelerometer/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albanpetit.com/fr/projects/adxl335-accelerometer/</guid><description>&lt;img src="https://albanpetit.com/projects/adxl335-accelerometer/main.jpg" alt="Featured image of post ADXL335 Accéléromètre" />&lt;p>Dans cet article, nous plongeons au cœur de mon dernier projet un PCB personnalisé conçu autour d&amp;rsquo;un accéléromètre MEMS. Ce projet est relativement simple dans son application, mails il utilise un composant électronique extrêmement interessant par son fonctionnement interne, un accerometre MEMS.
Cette carte électronique sera utilise plus tard au sein d&amp;rsquo;autres projets.&lt;/p>
&lt;h2 id="accéléromètres-mems">Accéléromètres MEMS&lt;/h2>
&lt;img src="https://albanpetit.com/projects/adxl335-accelerometer/mems.jpg" style="float:left; width:200px; margin-right:10px">
&lt;p>Les accéléromètres MEMS sont des dispositifs compacts qui exploitent la technologie de microfabrication pour intégrer des éléments mécaniques, des capteurs, des actionneurs et de l&amp;rsquo;électronique sur une minuscule puce en silicium. Au cœur de ces dispositifs se trouve une structure MEMS, souvent composée de microstructures telles que des poutres ou des porte-à-faux, qui répondent aux forces externes.&lt;/p>
&lt;h3 id="principe-de-fonctionnement">Principe de fonctionnement&lt;/h3>
&lt;p>Le principe de fonctionnement des accéléromètres MEMS repose sur le concept d&amp;rsquo;inertie. Selon la deuxième loi du mouvement de Newton, un objet au repos a tendance à rester au repos, et un objet en mouvement a tendance à rester en mouvement sauf s&amp;rsquo;il est soumis à une force externe. Les accéléromètres MEMS capitalisent sur ce principe pour mesurer l&amp;rsquo;accélération.&lt;/p>
&lt;p>Au sein de la structure MEMS, il existe généralement une masse suspendue par des poutres flexibles. Lorsque le dispositif subit une accélération, la masse résiste à ce changement en raison de l&amp;rsquo;inertie, provoquant une déviation dans les poutres. Cette déviation est ensuite convertie en un signal électrique par un capteur, tel qu&amp;rsquo;un capteur capacitif ou piézoélectrique, intégré dans la structure MEMS.&lt;/p>
&lt;h4 id="traduire-le-mouvement-mécanique-en-signaux-électriques">Traduire le mouvement mécanique en signaux électriques&lt;/h4>
&lt;p>Au fur et à mesure que l&amp;rsquo;accéléromètre rencontre une accélération, le mouvement de la masse induit une variation de capacité ou génère une tension proportionnelle à la force appliquée. Ce signal électrique est ensuite traité et traduit en données significatives, nous permettant de quantifier l&amp;rsquo;accélération subie par le dispositif.&lt;/p>
&lt;h2 id="composants">Composants&lt;/h2>
&lt;div style="display: flex;">
&lt;object data="/projects/adxl335-accelerometer/datasheet-adxl-335.pdf" type="application/pdf" width="50%" style="aspect-ratio: 1 / 1.3;">
&lt;p>Unable to display PDF file. &lt;a href="https://albanpetit.com/projects/adxl335-accelerometer/datasheet-adxl-335.pdf">Download&lt;/a> instead.&lt;/p>
&lt;/object>
&lt;object data="/projects/adxl335-accelerometer/datasheet-adxl-335.pdf" type="application/pdf" width="50%" style="aspect-ratio: 1 / 1.3;">
&lt;p>Unable to display PDF file. &lt;a href="https://albanpetit.com/projects/adxl335-accelerometer/datasheet-adxl-335.pdf">Download&lt;/a> instead.&lt;/p>
&lt;/object>
&lt;/div></description></item></channel></rss>