<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on Alban Petit</title><link>https://albanpetit.com/fr/page/</link><description>Recent content in Pages on Alban Petit</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albanpetit.com/fr/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Accord étudiant de la FabAcademy</title><link>https://albanpetit.com/fr/fabacademy-student-agreement/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albanpetit.com/fr/fabacademy-student-agreement/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Accord étudiant de la FabAcademy&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>La FabAcademy est responsable de :&lt;/em>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Enseigner des principes et pratiques de la fabrication numérique&lt;/li>
&lt;li>Organiser de conférences, de récitations, de réunions et d&amp;rsquo;événements pour la classe&lt;/li>
&lt;li>Évaluer et faire un retour d&amp;rsquo;expérience sur les travaux des étudiants&lt;/li>
&lt;li>Offrir des normes claires pour mener à bien les missions&lt;/li>
&lt;li>Certifier et archiver les progrès des étudiants&lt;/li>
&lt;li>Superviser la préparation des cours&lt;/li>
&lt;li>Examiner les étudiants potentiels, les instructeurs et les laboratoires&lt;/li>
&lt;li>Fournir un personnel central et une infrastructure pour les étudiants, les instructeurs et les laboratoires&lt;/li>
&lt;li>Collecter des fonds pour les frais non couverts par les frais de scolarité des étudiants&lt;/li>
&lt;li>Gérer et rendre compte des finances, des résultats et des impacts du programme&lt;/li>
&lt;li>Faire connaître le programme&lt;/li>
&lt;li>Promouvoir un environnement respectueux, exempt de harcèlement et de discrimination&lt;/li>
&lt;li>Encourager une communauté diversifiée, accessible et équitable&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Je suis un étudiant de la FabAcademy, responsable de :&lt;/em>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Assister aux cours magistraux et participer aux revues&lt;/li>
&lt;li>Développer et documenter des projets assignés pour introduire et démontrer des compétences&lt;/li>
&lt;li>Permettre à la FabAcademy de partager mon travail (avec attribution) dans la classe à des fins compatibles avec sa mission&lt;/li>
&lt;li>Rapporter honnêtement mon travail et attribuer de manière appropriée le travail des autres (à la fois humain et machine)&lt;/li>
&lt;li>Travailler en toute sécurité&lt;/li>
&lt;li>Laisser les espaces de travail dans le même (ou meilleur) état que je les ai trouvés&lt;/li>
&lt;li>Participer à l&amp;rsquo;entretien de mon laboratoire&lt;/li>
&lt;li>S&amp;rsquo;assurer que mes frais de scolarité pour les frais de classe locaux et centraux sont couverts&lt;/li>
&lt;li>Suivre les directives de santé et de sécurité applicables localement&lt;/li>
&lt;li>Promouvoir un environnement respectueux, exempt de harcèlement et de discrimination&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Signé via un commit de ce fichier dans mon depot,&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Alban Petit&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>A propos</title><link>https://albanpetit.com/fr/about/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albanpetit.com/fr/about/</guid><description>&lt;img src="https://albanpetit.com/fr/about/lamachinerie.jpg" alt="Featured image of post A propos" />&lt;p>Salut ! Je suis Alban Petit, un développeur web français passionné travaillant au sein de La Machinerie, une structure qui héberge un Fablab. J&amp;rsquo;ai eu la chance de connaître cette organisation depuis 7 ans maintenant, commençant comme bénévole pour finalement devenir responsable d&amp;rsquo;un pôle dédié à la prestation de services dans divers domaines techniques tels que l&amp;rsquo;électronique, l&amp;rsquo;informatique et la fabrication numérique.&lt;/p>
&lt;p>Ces expériences professionnelles m&amp;rsquo;ont révélé une véritable passion pour le développement informatique, l&amp;rsquo;électronique et le prototypage en général.&lt;/p>
&lt;h2 id="mes-experiences">Mes experiences&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>2015 - 2016, &lt;strong>Assistant FabManager, Association La Machinerie&lt;/strong>, Amiens&lt;/p>
&lt;p>La Machinerie abrite un Fablab qui s&amp;rsquo;adresse à divers passionnés tels que les entrepreneurs, les designers, les artistes, les bricoleurs, les étudiants ou encore les hackers. En tant que FabManager, j&amp;rsquo;étais responsable de la gestion de cet espace.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>2016 - 2018, &lt;strong>Dévelopeur Web, BTS SIO en alternance, Entreprise Etoele&lt;/strong>, Amiens&lt;/p>
&lt;p>Chez Etoele, un bureau de recherche qui travaille aussi bien avec les particuliers qu&amp;rsquo;avec les professionnels et les grandes entreprises, j&amp;rsquo;ai pu intervenir sur différentes missions, notamment dans le développement embarqué, le prototypage électronique, les sites web et applications sur mesure, l&amp;rsquo;architecture de services web, le développement IoT, le traitement du signal, la robotique, la numérisation 3D, et la rétroconception de systèmes.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>2018 - 2019, &lt;strong>Responsable développement Web, Licence informatique en alternance, Entreprise Etoele&lt;/strong>, Amiens&lt;/p>
&lt;p>Durant cette période, j&amp;rsquo;ai poursuivi mes activités en tant que développeur web et embarqué chez Etoele.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>2019 - 2021, &lt;strong>Développeur Web &amp;amp; Embarqué, Entreprise Etoele&lt;/strong>, Amiens&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>2022 - 2023, &lt;strong>Responsable du pôle Manufacture, Association La Machinerie&lt;/strong>, Amiens&lt;/p>
&lt;p>Actuellement, je suis responsable du pôle Manufacture de La Machinerie, où nous aidons les professionnels à développer des prototypes dans des domaines tels que l&amp;rsquo;électronique, le mobilier, les pièces fonctionnelles et les objets connectés.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="la-machinerie">La Machinerie&lt;/h2>
&lt;p>La Machinerie est une association créée en avril 2014 par des passionnés amiénois qui souhaitaient &amp;ldquo;fabriquer et travailler autrement&amp;rdquo;. Elle abrite un Fablab ainsi qu&amp;rsquo;un espace de coworking, et s&amp;rsquo;inspire des valeurs des Fablabs en mettant à disposition une ressource communautaire où chaque utilisateur contribue. Elle a pour objectif de promouvoir l&amp;rsquo;innovation citoyenne, l&amp;rsquo;écologie, la culture du libre et l&amp;rsquo;entrepreneuriat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://albanpetit.com/fr/about/coworking.jpeg"
width="750"
height="364"
srcset="https://albanpetit.com/fr/about/coworking_hua713f87aa2785547b37bfc1e04e9a2dd_43809_480x0_resize_q75_box.jpeg 480w, https://albanpetit.com/fr/about/coworking_hua713f87aa2785547b37bfc1e04e9a2dd_43809_1024x0_resize_q75_box.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Coworking"
class="gallery-image"
data-flex-grow="206"
data-flex-basis="494px"
> &lt;img src="https://albanpetit.com/fr/about/fablab.jpeg"
width="1024"
height="683"
srcset="https://albanpetit.com/fr/about/fablab_hufc3c6a1b28f709622b5c42acebbecb57_65322_480x0_resize_q75_box.jpeg 480w, https://albanpetit.com/fr/about/fablab_hufc3c6a1b28f709622b5c42acebbecb57_65322_1024x0_resize_q75_box.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Fablab"
class="gallery-image"
data-flex-grow="149"
data-flex-basis="359px"
>&lt;/p>
&lt;p>Aujourd&amp;rsquo;hui, &lt;a class="link" href="https://lamachinerie.org" target="_blank" rel="noopener"
>La Machinerie&lt;/a> regroupe 4 grands pôles d&amp;rsquo;activités :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Un incubateur d&amp;rsquo;entreprise&lt;/li>
&lt;li>Un espace de coworking&lt;/li>
&lt;li>Un Fablab&lt;/li>
&lt;li>Une Manufacture, un service orienté vers les professionnels désireux de développer et de produire des prototypes diverses (électronique, mobilier, pièce fonctionnelle, objet connecté).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Le Fablab, situé en plein cœur d&amp;rsquo;Amiens près de la gare, accueille régulièrement des visiteurs que j&amp;rsquo;assiste lors de sessions libres dans leurs différents projets techniques. De nombreux étudiants amiénois viennent également pour leurs projets d&amp;rsquo;études.&lt;/p>
&lt;div class="mapouter">
&lt;div class="gallery gmap_canvas">
&lt;iframe style="width: 100%;" height="400" id="gmap_canvas" src="https://maps.google.com/maps?q=1B%20rue%20de%20la%20vall%C3%A9e,%2080000&amp;t=k&amp;z=17&amp;ie=UTF8&amp;iwloc=&amp;output=embed" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h2 id="projets-personnels--fabacademy">Projets personnels &amp;amp; FabAcademy&lt;/h2>
&lt;p>En plus de mes activités au sein de La Machinerie, je profite de ce site pour documenter mes projets personnels réalisés à la fois dans le Fablab de La Machinerie et dans mon atelier personnel.&lt;/p>
&lt;p>La plupart de &lt;a class="link" href="https://albanpetit.com/assignments/" >mes missions&lt;/a> de la &lt;a class="link" href="https://fabacademy.org" target="_blank" rel="noopener"
>FabAcademy&lt;/a> sont également réalisées dans le Fablab de La Machinerie.&lt;/p>
&lt;h2 id="contact">Contact&lt;/h2>
&lt;p>N&amp;rsquo;hésitez pas à me contacter par e-mail à &lt;a class="link" href="mailto:contact@albanpetit.com" >contact@albanpetit.com&lt;/a> ou sur &lt;a class="link" href="https://twitter.com/Padh_" target="_blank" rel="noopener"
>Twitter&lt;/a> pour toute information, conseil, question ou suggestion de modification de ce site web.&lt;/p>
&lt;p>Bonne visite ! &amp;#x1f604;&lt;/p></description></item><item><title>Archives</title><link>https://albanpetit.com/fr/archives/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albanpetit.com/fr/archives/</guid><description/></item><item><title>Recherche</title><link>https://albanpetit.com/fr/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albanpetit.com/fr/search/</guid><description/></item></channel></rss>